#include<bits/stdc++.h>
using namespace std;

typedef long long int ll;
typedef unsigned long long int llu;
typedef double dl;

#define endl '\n'
#define PI acos(-1)
#define vi vector<int>
#define vll vector<ll>
#define vii vector<pair<int,int>>


int main()
{

    ll t;
    cin>>t;
    while(t--)
    {
        string s;
        cin>>s;
        string str=s;
        bool ans = true;
        if(s.size()==1)
        {
            ans = false;
        }
        else if(s.size()==2)
        {
            if(s[0]!=s[1])
            {
                ans = false;
            }
        }
        else if(s.size()==3)
        {
            ans = false;
            if(s[0]!=s[1]&&s[0]!=s[2]&&s[1]!=s[2])
            {
                ans = true;
            }
            else if(s[0]==s[1]&&s[0]==s[2])
            {
                ans = true;
                str.clear();
                str+=s[0];
                str+=s[1];
            }
            else if(s[0]==s[1])
            {
                ans = true;
                str.clear();
                str+=s[0];
                str+=s[1];
            }
            else if(s[1]==s[2])
            {
                ans = true;
                str.clear();
                str+=s[1];
                str+=s[2];
            }

        }
        else
        {
            ans = false;
            for(ll i=1; i+1<s.size(); i++)
            {
               if(s[i]==s[i-1]){
                    ans = true;
                    str.clear();
                 str+=s[i];
                 str+=s[i-1];
                 break;
               }
               else if(s[i]!=s[i+1]&&s[i-1]!=s[i]&&s[i+1]!=s[i-1]){
                   ans = true;
                str.clear();
                str+=s[i-1];
                str+=s[i];
                str+=s[i+1];break;
               }
            }
        }
            if(ans)
            {
                cout<<str<<endl;
            }
            else
            {
                cout<<-1<<endl;
            }
        }
    }
